python Csv問題

我想問下
python用Csv可以張csv文件既野攞出黎
但要點用list去攞我想要既野？

Google下真係咁難？

pandas load csv as a dataframe幫唔幫到你？

ans = [i for i in lists]

我睇睇先

呢個試過 但想根據列去改

我試過

既範例1咁攞到啲資料
但指定唔定我想要既

之後試左
column = [row[2] for row in reader]
可以攞到
但如果我想攞多個值就唔得
好似：
column = [row[2] for row in reader]
column2 = [row[3] for row in reader]

就只可以攞到row2 但3唔得

因為 length of list 係由0開始count起

但只攞row[2]又可以
但唔可以同時咁
row[2]
row[3]

有冇大佬

最簡單係用pandas

import pandas as pddf = pd.read_csv("C:/XXX/YYY/ZZZ.csv")

如果你用呢個方法
其實都可以

column = list()for row in reader: column.append([row[2], row[3])

又或者寫得短D

column = [[row[2], row[3]] for row in reader]

搭單問埋個問題,小弟python新手,如果我個CSV file係咁
XXXXXX
XXXXXX
XXXXXX
XXXXXX
A,B,C,D
YYYYY
YYYYY
YYYYY
YYYYY

YYY果堆先係我既data,而我唔知A係第幾個row(可以當係XXXX係introduction,A可以當係keyword,去講下面果行開始就有data

我應該點用pandas去read YYYY堆data?
我淨係諗到
import pandas ad pd
df = pd.read_csv(我個file)
keyword = "A"
for row in df:
if A in row:
跟住就唔識打唔好意思岩岩先學python,想問下係哩個情況底下可以點樣extract d data走

唔係好明

你想你個CSV 去到 keyword 打後的行數就拎晒出黎?

定 keyword係存在係某一個column
每一行都驗查一次keyword 有冇係個column
有就拎出黎?

係,keyword打後既野拎曬出黎
keyword係存在某一個column,一定存在,
我原意其實係咁,個keyword係個table最左上角,姐係我search到個keyword就知個table係邊個位start(given that我係唔知個table係邊個row start,我要用programming搵出黎,而keyword就係個indicator去講個table係哩個位開始有)
之後我要將個table由第3行起到最尾既column搵曬d sum佢
唔知巴打有咩提示可以教教小弟,因為岩岩學python之前用VBA做的

或者題外話一問,會唔會有快D既方法將第N個column既data sum曬佢,一直sum到最後個column?

試下咁

如果你果個keyword 係 index

keyword = "Start here"key_row = df.index.get_loc(keyword)result = df[key_row:]

岩岩試左
連一開始pandas parse都唔得
我估係因為XXXX果堆係introduction,係字黎,parse唔到
咁我應該係用import csv去拎堆data出黎先?
有冇得直接用import csv去計個column
唔好意思

我係一個唔識英文既code仔...
你D英文我已經要google先知

正常應該冇問題
最多係搵唔到果個keyword
例如你個keyword 唔係 index,
如果係column 入面最好就指定佢係邊個column到搵
佢error出咩?
有冇個csv睇下., 如方便

你的題外話

df.iloc[500: , 1:3].sum().sum()

你可以試下咁
用 .iloc 去定位
方括入面分別係 row同column
例子中
row 係 500:
即係 500行打後
column 係 1: 3
即係第1 到 第2行

第一個 .sum() 係打直sum
第二個 係打橫sum做一粒數

pandas 其實用for 都得既
但係真係慢到仆街
python本身已經慢, for 埋根本行唔郁

唔好意思
import csv係一個library黎
類似pandas
pandas係只要我個file係csv就食到?
因為出bug
唔知巴打熟唔熟 import csv哩個library,我見import csv哩個好似得

但read data哩一步唔係for緊咩?逐行逐行read

終於有大佬

因為我而加係自動去修改個csv
即係
A B C D E F
12. 10. 15. 16. 17
14 19 18 20 17
之後會改到

A B C D E F
01. 01. 15. 16. 17
01. 01. 18. 20. 17

基本係想當C係有資料個時
A同B就會改左01
而E既資料就會搬左去F

ABCDEF係欄 我怕我表達得唔好

一次過答晒
都熟既
但一般都係用pandas去做
方便太多了~

用pandas好多既機本計算同搜尋都唔需要用到for
一句簡單的code就OK

如.
# sum column A
df["A"].sum()

# find max value in column B
df["B"].max()

# Find max value index in column B
df["B"].idxmax()

# Filter column A = 2
df.loc[df["A"] == 2]

我試下你pandas既approach去做import csv先,唔該曬

df.loc[~df["C"].isna(), ("A", "B")] = "01"df.loc[~df["C"].isna(), "F"] = df["E"]

留意番
python入唔到 01 做 INT
你要store 01, 一係就 就用到 integer 1, 一係就用 string
上面係用string 既例子

第2, 你話要搬, 我唔知你想E搬左去F之後
E應該會點

另外
你句「當C係有資料個時」
要睇番你個C點先係算冇資料
佢係show Nan, 定係 empty string
都會有分別

加油
但其實初初學, 就咁用2D array都夠做

唔該曬

原來咁都得
python 真係好好玩

df.loc[~df["C"].isna(), ("A", "B", "F")] = "01", "01", df["E"]

發覺用import csv唔係好得

因為d咩loc iloc果D係pandas既syntax,唔用pandas就唔識打

你呢個情況可以先開個file 逐行逐行掃睇下到keyword未 到咗就停 然後將個file object對落pd.read_csv() 到

with open(“xxx.csv”) as f: line = f.readline() while line: if line.strip() == “A,B,C,D”: break line = f.readline() df = pd.read_csv(f)

首先你搞清楚點讀個file先 你段code 個line讀咗一次然後去loop個line再讀多次即係只會讀咗兩行

你呢個情況都係逐行讀 搵到keyword後store起其他values去list然係攞成個list去construct個df仲好

假設個file係咁
Intro
keyword1,2,3,4
5,6,7,8

with open("xxx.csv") as f: data = [] keyword_found = False for line in f: if keyword_found: data.append(line.strip().split(',')) if line.startswith("keyword"): keyword_found = True data.append(line[len("keyword"):].strip().split(','))df = pd.DataFrame(data)

有錯唔緊要 識改就ok
用唔熟啲function同library好正常
最緊要識睇documentation

應該係show Nan 因為佢係入面完全冇data

我試下先 感謝大佬

我都覺 就咁用csv好似唔太得

其實pandas.read_csv accept skiprows as a parameter. 你搵到要跳幾行就得，唔駛重新construct一個list再load入pandas

同我想問個CSV內容次次唔同 但都可以自動修改指定既列？

主要睇你點定位
講多少少聽下

首先係想張ABC呢3個都改左啲資料
而DEF既資料都會保留
最後就係張G既資料搬去H
同F就會順序加123

1999

col: a, b, c
你想點改資料?

搬資料, 改資料, 都係睇你點用好個 .loc
定好位就唔難
你有冇話邊個column 出現左d咩就會改資料之類?

基本上想當column D 出現 data時
column A 同B就會改左為一個固定既data
而column C就會清空
column G 既data就會搬去column H
最後 column F 會順序加1

回覆唔到既?

row_filter = (df["D"] != "") & (~df["D"].isna())df.loc[row_filter, "H"] = df["G"]df.loc[row_filter, ("A", "B", "C", "G")] = 'Data1', 'Data2', '', ''df.loc[row_filter, "F"] += 1

用pandas幾句就得？

如果加上每30秒就去改個csv 係唔係加個loop?

出現 error

KeyError: 'D'
row_filter = (df["D"] != "") & (~df["D"].isna())

可以咁講
再短都得

row_filter = (df["D"] != "") & (~df["D"].isna())
df.loc[row_filter, "A"] = "Data1"
df.loc[row_filter, "B"] = "Data2"
df.loc[row_filter, "C"] = "
df.loc[row_filter, "H"] = df["G"]
df.loc[row_filter, "G"] = "
df.loc[row_filter, "F"] += 1

因為column既data次次唔同 唔可就咁指定column D?

呢段先真
唔知點解用文字回唔到POST

你個dataFrame 冇 column D

你可以自己定個col 係點
或者用 「第幾行」去 set

如果唔想定個col呢？
點用幾行去set
因為每次出既data行數都唔一定

可唔可指定第幾個col去改？

我一陣試下先

ching好有心機教

read_csv有個para係header 你打header=None就得

numpy pandas運算係用C實現 正路應該快啲
如果可以 直接係pandas入面搞堆data會好啲

多得咁多位巴打教路
成功將每個column sum左個再export as excel做record
但個問題係,我個column sum大概係咁樣
年份 Sum
1956 xxxx
1957 yyyy
1958 zzzz
如此類推
咁我想係出面有個excel file用vlookup對番d年份搵個sum,但問題lookup唔到原因係因為年份個column, i.e. 1956, 1957果D變曬做string, lookup唔到,所以想問下點樣將column sum完既header由string變int/其他type

你呢個似係excel既問題 excel估個type係string
會唔會係 年份 度有啲唔係數字

應該就全部都係19XX
我有set df.columns = header_row, header_row係一個array黎,去裝header,咁哩一下係咪就轉d header變左string?但我唔set既話佢就認唔到邊行係header

嗯 問題就係column名係string
to_csv set返header=False

長知識了唔該曬巴
題外話想問下除左pandas之外會唔會有係for整excel既library又好洗好用
定係pandas已經好夠玩

pandas已經夠
我覺得pandas>excel
先唔講可以撈埋python其他lib用
excel淨係開file個下已經輸左 load到出年
有pandas比我用既話係唔會用excel

okok
長知識唔該

又多個問題,因為我新手唔知錯乜所以又要麻煩ching
咁我想做既野就係係一個folder入面,開曬咁多個csv file,將佢地file入面既每一個column sum曬,然後再output成一個新既csv file去裝曬果一個csv入面每個column sum而哩個process loop n次,換句話說最後個expected outcome就係有n個csv file,而每個csv file入面係裝住對應既excel file既每一個column sum
個問題係去到output成一個csv果陣,save果到冇喇喇有咩invalid syntax我想output個csv naming同input個csv naming一樣
我段code大概係
import os
import pandas as pd
input_path = r"C:\xxxxx"
output_path = r"y:\yyyyy"
for file in os.listdir(input_path)
filename = os.fsdecode(file)
然後去到最尾果行係
df = pd.DataFrame(Data)
df.to_csv(output_path + "\" + os.path.splitext(file).[0] +".csv")
save哩句佢就話invalid syntax但做string concatenation唔係就咁+咩?

splitext(file).[0]

Remove the .

屌搞左我個幾鐘
唔該曬

你用咩text editor/IDE?
有linting就無呢d問題

岩岩試左
但有兩個問題

第一個係
好似個csv入面既第一行既資料冇改到
但第二行開始就有改

第二個係
我print出黎個時有改到
但開個csv睇番個時就冇改過
係唔係要Save 左佢？

你要將個df寫返去一個file到 但唔好寫返落原本個file到 如果唔係就係overwrite原本嘅data

同好似col 8改唔到

即係save係一個新既file到
唔可以直接覆蓋舊個個？

定係save係一個新嘅location

你用df.to_csv save落一個file到
你save落原本個個file到又得新file都得
不過你一save落原本個file到就會overwrite咗個個file 我估你應該唔想咁做

我明白啦 所以我直接save成一個新既file

但而加仲係有個兩個問題

第一行data改唔到或者叫冇左

同 col 8 改唔到做每次加1

Jupiter notebook,不過佢一直show invalid syntax搞到我以為自己string concatenation做錯

第一個問題解決左啦 原來要將個屬性改為None

而家諗緊第二個問題

介唔介意print個df出嚟再cap張圖上嚟望望

咁樣？

因為個col 8 原本係冇野

讀完df之後加一句

df[8] = 0

如果咁得唔得？
df[8] = “”

因為我想之後可以俾人入由幾多開始加1
例如可以由5000或4000

想問下如果我個header有D係string,有D係number黎,例如
Item Year 1955 1956 1957 ....
我想將number既轉去int data type而string既唔受影響可以點我試過dtype(int)好似唔得

個問題係因為你本身最開頭個csv根本無呢個column
所以即係你之後個啲csv個格式會比起你原本第一個input file唔一樣 咁樣好唔consistent
我會勸你將第一個csv加多一行全部0 咁樣就解決咗個問題又唔洗煩

Python係比好多compiled language慢，但係吹到慢到行唔郁，完全用唔到又吹大咗啲

pandas同numpy快咪得，反正都係嚟做analysis

真係要用for loop咪@jit

唔係好明 header指columns名
堆名咩type應該唔影響

你想咁樣?

不如你send個small sample同intended output算

係,我都係用dtype不過唔知點解又做唔到我再試試先,可能係自己syntax問題

hm...唔知你用邊個version
但我用開都幾肯定係會mark埋邊個位error喔
你試多次

哦有呀
但因為我係岩岩由C++用python,佢打syntax error我以為係我自己打錯syntax做錯string concatenation

我指佢應該會mark住個 . 或者 [
咁你就知exactly邊個位出事

okok長知識了

Python都有得可以用得好嘅，我自己條team都run緊兩個production Python service，Python都有好多方法用得好

例如Instagram/YouTube嘅主要app server都係行Python

咁有冇得新增一個col? 因為舊csv唔想加col

有冇得就咁用DataFrame黎加新一個col?

我喺公司都有幾個python寫嘅micro service長期行緊，變咗返工好撚得閒

不過好難想像大型app用python寫

我嗰個都未算大型，中型左右，大概35000行真係自己service嘅code(唔計所有library)，其實最好static typing + 足夠testing (unit test, integration test, e2e backend test)，唔會太差

介唔介意講多啲，想知下你本身份工同coding有冇關係？

因為我同我同事兩個純係因為懶同唔想做repetitive tasks，所以抽公司時間寫(老細又肯比)，不過因為本身冇CS底遇上唔少麻煩，例如諗方法bypass production同office network... 邊做邊學，雖然結果都幾滿意

反正最後係方便咗自己

讀完csv後加一句

if len(df.columns) != 9: df[8] = 0

得左啦！
係唔係如果冇col9就加個col8咁解？

仲有個問題係 我想第col8 每次新增一行就加一 咁應該點？

col 8

5000
5001
5002

咁自動加1

本身做software eng，基本上我就係睇住條team嘅infrastructure/reliability，develop新framework-level feature，make sure release safety，set up所有需要嘅monitoring+alert等

唔明你只喺改data, 點解要用到csv parser嚟做, 直接當txt file嚟改應該又快又簡單。

pandas
pd.read_csv()

parse csv / parse website data
呢D咁易
Google一搵都大把tutorial啦

if len(df.columns) != 9: df[8] = 0

完全唔關事
呢句野只係講緊如果df 既 column 唔係剛好9個
就會將df 入面 一個name 係 8 的 column set 做 0

1. 如果col 數量少於9 或者 大於9 都會行下面果句
2. 上面段code係講緊 df.iloc[:, 8], 係講緊第 9個col
但你而家係新增 / 修改緊一個叫 8 (integer) 的 column
同佢係唔係 第9個 col 完全冇關係

用 range

例如, 你個df 的長度係 5000
你想用一個叫 "H" 既 column 裝住佢
就咁

df["H"] = range(0, len(df))

如果你想用第8個col 就咁
* 注意, 第8個col 的index 係 7, 因為 start from zero

df.iloc[: , 7] = range(0, len(df))

但唔建議用iloc, 因為好易錯
正確係用番 col name 去做, 即係方法1

可以佢個file好大
行數好多
或是只係想練下code

佢紅字錯誤係講緊你個 df 冇 column index 8
即係話佢只係得 8行column, 你想拎第9行既資料
佢出現錯誤

你試下就咁行以下code 比我望下

import pandas as pddf = pd.read_csv("D:/OcData/test/Test1.csv')print(df.info())print(df)

我第col 8係原本冇data 我一陣run下

原本係冇col 8
我想加一個新
然後每次有一行新既data
Col8 就會加1

大約想改到好似咁

>>> 原本係冇col 8
>>> 我想加一個新
就咁用
df[<新的column name>] = <新資料>
如
python df[8] = 1
>>> 然後每次有一行新既data>>> Col8 就會加1呢個每次有D難明如果你只係想col 8 係等於你個csv 既長度的一個順序number你就用
pythondf[8] = range(len(df))
如果你係要有某D 條件先加1既
就要睇你有咩條件

btw, 如果只係D比較簡單既資料
用個 2D array 都夠做
但當然你要學下都OK
但要識下D ERROR MSG
起碼知係邊行錯

Just use df[8] = df.index+5000

基本上有新一行既data就可以加1

但會唔會自動加1？

唔會

當然會
pandas唔係formula, 你assign range(len(df))同df.index+5000冇分別

即係？

呢個係唔係加入5000？

佢個係唔係只加入5000？

df = pd.DataFrame({f"col{i}":np.random.randint(1, 10, 10) for i in range(8)}) df[8] = df.index+5000 print (df) col0 col1 col2 col3 col4 col5 col6 col7 8 0 1 3 7 7 6 7 5 7 5000 1 4 5 5 1 4 4 2 6 5001 2 7 5 8 1 7 1 4 1 5002 3 2 1 7 3 6 4 3 1 5003 4 7 8 8 8 7 6 9 9 5004 5 4 5 8 2 8 3 5 5 5005 6 6 5 6 8 3 1 5 3 5006 7 5 3 3 9 1 4 1 9 5007 8 8 8 4 3 8 7 7 9 5008 9 6 5 1 3 3 7 1 8 5009

Always take advantage of vectorized methods!

咁如果我想任意改由其他值開始
例如400

AA=400

df.index+AA

咁得唔得？

當然可以。

一個好重要既concept係numpy broadcasting。假設你有一個np.array:

a = np.array([1,2,3,4,5])

當你進行scalar運算果陣，numpy會嘗試自動broadcast去match返個dimension，所以如果你將a+2，答案會喺[3 4 5 6 7].

同樣既concept會apply落pandas度，因為pandas喺based on numpy。所以如果你想抽一行column出嚟做運算，答案亦會base on index或自動broadcast。

如果解得唔清楚好抱歉，呢啲concept比較難用中文打出嚟。

我唔知我有冇理解錯誤
意思係如果我想獨立一個col做運算
就要抽佢出嚟？

因為我而家嘅諗法係
User可以決定係4000定5000做開始
然後就每行就會順序咁加1

其實你究竟唔明乜 有咩你自己試過唔work？

佢似係咩都唔明
你地provide solutions 佢試完用到迷用

冇野唔work呀 麻煩晒

只不過我想知下個邏輯
因為我以為要用loop去做

咁如果我想col8大過6000就變番5000
咁可唔可以就咁用if fd[8] = 6000:
去進行運算？

用得pandas基本上唔應該再諗咩for loop同iteration，你要loop既就用返普通dict/list etc

無論做乜，首選pandas built-in 或numpy vectorized methods，再唔得就custom function+list comprehension，再落就apply

如果想睇詳盡解釋，可以睇下呢個答案︰

NO!

講左好多次，你唔係計緊一個數，係一行數

你個logic應該係︰由0數到1000就RESET，之後成行加5000

所以個計法應該係:

df.index%1000+5000

明白

咁如果我想只print col8既最後一個data
係唔係要用其他方法？

原來只要 df.iloc[-1:,8]就得
多謝大佬指教

你用df.iloc[-1:,8] 只會攞到有一個value既pd.Series:

9 5009Name: 8, dtype: int64<class 'pandas.core.series.Series'>

如果想提取其中一個cell既value，用iat:

df[8].iat[-1]5009

兩者既分別係？

咪一個係pd.Series，另一個係純int

你攞得最後一個value都想直接用㗎啦，如果係Series你又要另外index個value出嚟

因為我想個exe比win xp既機用
所以我係第二部機裝左pandas 0.20.1
但之後就run唔到
係唔係用啲舊既code

出到1.1x喇喎，做咩要裝0.20? 有咩特別？

我上裝睇啲教學講既
咁我係唔要del 左pandas 0.20佢？
之後再裝新？
同我應該裝邊個

因為新既版本 係windows xp 用唔到

用新既版本係正常run到

我都係分開兩個exe咁用啦
麻煩晒 大佬

同我想問下如果我想兩個csv做對比
會唔會好難？

睇你compare乜。如果column同index一樣，齋數值唔同，可以直接compare by df1 == df2

首先係兩個唔同既csv

T1.csv

T2.csv

我想如果T1 既col1 值 同T2 既col1相同時

T1既col2就會copy左T2既col2值

Use map.

假設T1 column叫A, T2 叫A同B

df1[“A”].map(df2.set_index(“A”)[“B”])

Note that個df2 A value一定要喺unique

亦可用merge，但冇map咁efficient

咁可唔可以好似樓上咁用df[1]
而唔係用df[“A”]

意思T2.Csv既col1一定要unique？

Map係hashmap，value一定要one to one

如果要one to many, use df1.merge(df2, ...)

Search pandas merge 101，第一個result就係教學帖。

你鍾意叫咩名咪叫咩名，column名係自定義

好既！

因為我打算唔定個column既名
想好似之前咁直接指第幾個咁用

而加有一個問題係
我想col 4同col5對調
col4本身有小數
col5就只有整數
所以就用左呢個
df.loc[:, [4, 5]] = (str(df.loc[:, [5, 4]]).to_numpy())
之後就發現col5既data就出現左小數
就算我入整數都係有小數
但我應該點整走佢?
例如會出500.0
但我只想出500

做咩無啦啦加個str落去？有咩意思？

Use df.loc[:, [4, 5]] = df.loc[:, [5, 4]].to_numpy()

我原本就係用呢個
但之後個col 5就保留左一個小數

即係入500都係出500.0

有冇得改個csv既儲存格格式？

我係唔係應該係df.to_csv個時改?

dtype問題，你可以自己改dtype

df.loc[:, [4, 5]] = df.loc[:, [5, 4]].to_numpy()df[[4, 5]] = df[[4, 5]].astype(int)

如果出error即係你其中一行有NaN，int唔可以有NaN，要轉Int64(大階I)

df[[4, 5]] = df[[4, 5]].astype("Int64")

另一個方法就係唔assign，只轉column名再sort column:

df = df.rename(columns={4:5, 5:4}).sort_index(axis=1)

to_csv documentation已經寫得好清楚，自己去睇，唔明先問。

我搵到解決方法啦!
原本只要用astype去定個col做int就得

係既 我解決左啦 感激大佬

而加我有一個問題
我有一個for loop黎loop data
但係我唔知點入落col 1

Sample?

因為我而加係根據個CSV 既col 0去crawler
然後想入落col 1到
crawler個到就整好左
可以根據col 0攞到我我想要既data
但係入唔到個col 1到

應該點改好？

講咗好多次唔好用loop既諗法，update要update一行。
比我會自己def一個function.

麻煩曬
我聽日試下
因為我係寫左個crawler先
所以就用左Loop 唔好意思

我想問點樣可以令啲數值加3%？
因為我想張crawler番黎既值對比番col 2
如果col2 比crawler番黎既值大過或細過3%就會有提示

df[crawler].mul(1.03).gt(df[“col2”])|df[crawler].mul(0.97).lt(df[“col2”])

df[crawler]係唔係讀緊已經crawler落黎個個col?

咁應該點放？

其實用pandas 係唔係連If都唔洗用？

你自己試咗未 試完唔得先再問

試咗直接用你嘅方法
但好似唔太得

之後我自己試吓改
都係唔得

試左唔得呀

我搵到個問題啦
應該係col2佢原本係冇data
所以開唔到新既col
之後我改用df[1] = [func(i) for i in row]
就可以加到
但有個問題係個CSV既col 1
佢冇啦啦多左個新既

原本既Csv

新既Csv

原來係我唔記得係to_csv加index=False

我而加試下個3%先

搭單問 有冇人知點解決no such file or directory，我用pd.read_csv開某一個csv就會彈呢句，但開同一個folder既另一個csv又冇問題

個csv既名有問題？

Did you provide full path

試左啦
好似唔得
我想如果col1大過或小過col3 3% col3就會留到
如果唔係就係 col3就會清空

係呀 provide full path 都唔得

Quote error quote 詳細啲，冇error type點睇

有冇escape \或用raw string

你直接貼成行code出嚟啦，唔好要人估

行code就咁 pd.read_csv(r“/Users/XXX/XXX.csv”) 咁渣

而加冇error
可能係crawler既data未轉做float
所以先出error
但加左df[3].mul(1.03).gt(df[1])|df[3].mul(0.97).lt(df[1])
好似冇咩變化
我要點加actions ?

s = df[3].mul(1.03).gt(df[1])|df[3].mul(0.97).lt(df[1])

df[3] = df[3].where(s, np.NaN)

唔好清空，清咗變string乜都做唔到

不如你Cap圖啦
同你個path好似有啲怪怪地

你個error同pandas無關，你自己試下用條path開唔開到，開唔到就上網search下Python filenotfound error

好似唔得
原本我既crawler既data未轉做float
因為crawler番黎既data有時會有空位
所以我要轉做float
但唔轉既話就會出error

上邊係轉左 冇出問題

咁梗係要整咗column 3先run到啦 人地咪寫咗keyerror

好似咁?
但出黎既csv好似冇做對比喎

睇落冇錯，唔知你期望咩對比

一係你assign落一個新既column再自己睇下

期望係col1同col3做一個對比
如果col1大過或小過col3 既3%
col3就會input"Eorrr"
如果col1不是大過或小過col3
col3就會清空

我又冇你data，點知點解

如果你col同col3全部都相差大過3%，咁最後梗係冇分別

一係你post df.head(10)個result出嚟睇下，唔好成日要人憑空想像

而加係根據col0去crawler
col2就係crawler番黎data
col1就係人手入既data

未run前

Run左

好似第14行既0.119應該會留低
而好似第9行個d既17.1應該要清走

其實呢啲野真係好基本既conditional，無理由唔識

1. 直接filter:

df.loc[df[1].gt(df[3].mul(1.03))|df[1].lt(df[3].mul(0.97))]df 1 33 0.13 1.1504 16.00 0.119

2. 加一行新column做indicator:

conds = [df[1].gt(df[3].mul(1.03)), df[1].lt(df[3].mul(0.97))]df["res"] = np.select(conds, ["bigger", "smaller"], "Error")df 1 3 res0 47.200 46.650 Error1 71.400 71.200 Error2 0.059 0.060 Error3 0.130 1.150 smaller4 16.000 0.119 bigger

試緊
應該會用方法2
因為之前未用過pandas
所以有諗過用If
不過我之後會去睇下書

Traceback (most recent call last): File "D:/Python/OCT1/venv/T3.py", line 49, in <module> df[3] = np.select(conds, ["bigger", "smaller"], "Error")NameError: name 'np' is not defined

好似唔得

原本我未import numpy as np

我想張整個function
放係一個def到run
應該要點做?

我而加就試左就咁放入去
我知一定有錯同唔係咁做

我自己解決左啦
麻煩大佬

個error話揾唔到你個水蛇春price element 唔關def放邊事

我搵到點解
原因就係我唔記得改番啲df[]

想 fetch stock data, 好似唔洗你咁寫到咁複雜....

因為仲做左對比, 如果只係fetch stock data就少好多, 同我係入去csv

有冇啲簡單啲既方法?
因為而加要run好耐
想搵個簡化同快捷啲既方法

如果你只係要 historical data OHLCV, 你應該 google "fetch stock data api", 幾行 code 搞掂...

我係要real time quote

如果係 real time, 唔比錢向 e.g. 由 bloomberg 買既話, 都唔知有幾 real time?

我見aastocks話係即時
同之前有巴打做過
所以用左佢既方法

但其實我都知aastocks唔會即時得去邊
但唔洗錢~

不過而加個crawler行得好慢
諗緊有冇方法可以快啲

而加遇到既問題係
當我run個時會出現

window.webkitStorageInfo' is deprecated. Please use 'navigator.webkitTemporaryStorage' or 'navigator.webkitPersistentStorage' instead.

好奇想問一問

而加我係根據col0去crawler
然後crawler既data放係col2到
再張col2同col1做對比
之後係係col3出提示
最後del左col2既data

咁如果我唔張crawler既data放係col2到
會唔會做唔到同col1做對比?
因為想提升下速度

同我想問書既話 有冇邊個係列推介?

好明顯個bottleneck唔喺pandas度，果幾行野咁小兒科，而係你要逐個number scrap一次 你可以search下 selenium parallel run，但你個function要重新寫過

書你可以睇pandas作者Wes McKinney寫既Python for Data Analysis，入面除咗pandas仲有basic Python同numpy

大至上要點寫?

而加我都睇緊點重寫好

而加真係慢到飛起
但又唔太清楚要點重寫

同書會唔會邊到會平啲?
見黃金個間好似都唔算好平

想要real time stock就正正經經駁ib or futu api拎啦，又唔係貴

正
如果有中文仲正
感謝大佬

同我重寫既話
個方向應該大至係點?

有諗過呀
但睇完佢個api 又好似好複雜咁
同佢好似有好多function
但我基本上只想要個real time同開收市價就得

想學Python點可以避英文？

一係你就上大陸網睇 佢地都有好多guide，我就懶得睇

我係怕有啲野理解錯
不過英文都ok

可以挑戰下
呢個未試過

真心怕被人block ip

如果我想df[6]出現"Bigger","Smaller"時
就會print "error"
如果冇出現就print "Done"

我咁樣好似唔得

status = np.where((df[6] == 'Bigger') | (df[6] == 'Smaller'),'Error','Done')print(status)

應該係問 .isin 應該點用?

係唔係用joblib parallel ?

我發現可以係個html個到加號碼就可以搵到我想要既個頁
而我想根據csv既col3去加到html咁crawler
唔洗.send_keys(Keys.RETURN)咁crawler
但我又卡左係到

請教吓，你點係留言做到code syntax color highlight？連登秘技？

唔好搞咁多野
讀data一定係pandas

""" Insert code block """print("Hello World!")

成功咗！

import lihkg as ld''' testing lihkg api '''class Lihkger: def __init__(self, name, pswd): ld.login(name, pswd) def reply(self, msg): ld.reply(msg)me = Lihkger(myname, mypswd)me.reply('hello world with color')

真係連登秘技喎
btw如果有錯syntax立即變返灰色

屌，我重on79寫while 嚟loop添

搭單問下，上網摷過好似冇，
有冇唔洗admin權限，
又唔洗install嘅 editor 寫 python?
仆街公司得dynamo裝咗，vs都冇，
dynamo入面python連find and replace都冇，
日日用notepad打，
冚家剷it狗要裝vs要搵大大大老細批

Google Colab?

多謝巴打，試下先

Atom portable?

頭先望過下，好似冇咗portable版，
原作者冇興趣整

notepad++我記得有唔使install

依隻有用過，睇下邊到可以download python code 先

新嗰隻notepad ++重stand with Hong Kong
原來由3.1開始已經有埋python，
依家用7.9正撚到呢

我想問 df2 A value就一定unique
咁df1既A value 係唔係可以重複?

同如果想張df1既col B根據col A 咁入df2 既col B value
係唔係咁?
df1["B"] = df1[“A”].map(df2.set_index(“A”)[“B”])

我想問如果
df1[A] 既val 冇係df2[A]出現
咁個df1[B]既val就出"Erorr"
咁要點改?

而加用緊
df1[“A”].map(df2.set_index(“A”)[“B”])

咩叫出Erorr
what is traceback

因為df2[A]係unique
而df1[A]會重複
如果 df1[A]個行冇同df2[A]任何一行一樣
df1[B]個格就會入str(’Error’)